<resources>
    <string name="app_name">Arham Yoga</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="ready_to_go">Ready To Go!</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open the drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close the drawer</string>
    <string name="description">वर्तमान में जो हिंसा, आतंकवाद, चोरी, दुराचार, भ्रष्टाचार की भावनाओं से जो ब्रह्माण्ड में नकारात्मक ऊर्जा प्रदूषण के रूप में फैलती है, इसी के परिणाम स्वरूप भूकम्प, बाढ़, सुनामी लहरें, दुर्भिक्ष ( समय पर वर्षा एवं अनाज उत्पन्न नहीं होना ) एवं अकाल की स्थिति बनती हैl वैज्ञानिको ने इन Waves को आइनस्टाइन पेन व्हेन (E.P.W.) के रूप में स्वीकार किया हैl 27-11-1997 में जिनिव्हा, स्विट्जरलैंड में विश्व धर्म परिषद हुई थीl उस परिषद में विश्व शान्ति निर्माण करने वाले महामंत्र के रूप में णमोकार मन्त्र को मान्यता दी गईl इसलिए इस णमोकार मन्त्र को पूरे विश्व में शांति के लिए और इस ब्रह्माण्ड को सकारात्मक ऊर्जा से भरने के लिए णमोकार मन्त्र की ध्वनि से उत्पन्न तरंगो की आज बहुत आवश्यकता हैl 
णमोकार मन्त्र में उच्चरित ध्वनियों से धनात्मक एवं ऋणात्मक दोनों प्रकार की विद्युत शक्तिया उत्पन्न होती है, जिससे कर्म कालिमा नष्ट हो जाती है, इसी कारण सभी तीर्थंकर भी इस महामंत्र का उच्चारण करते थेl 
मन्त्र की ध्वनियों के संघर्ष से आत्मिक शक्तियाँ प्रकट होती है, मन्त्र का निर्माण अनेक बीजाक्षरों से होता हैl ऊँ, ह्रां , ह्रीं, क्लीं आदि ये सभी बीजाक्षर कहलाते हैं । इन सभी में प्रधान " ऊँ " बीजाक्षर है, इसी तरह " अर्हं " है जो बीजाक्षरों से मिलकर बना हुआ मन्त्र हैl
" अर्हं " में प्रथम अक्षर " अ " अंतिम अक्षर " ह " है जो अ से ह तक की पूरी वर्णमाला के अक्षरो की शक्तियों को समेटे हुए हैl अर्थांत् ज्ञान से पूर्ण भरा हुआ मन्त्रl 
आचार्य " शुभचन्द्र " ध्यान के महाग्रंथ " ज्ञानार्णव " में लिखते है कि- बुद्धिमान योगी को ज्ञान के लिए बीजभूत संसार में वंदनीय जन्म, मरण रूप अग्नि को शांत करने के लिए मेघ सामान पवित्र एवं महान ऐश्वर्यशाली इस मन्त्र का ध्यान करना चाहिएl यह सभी प्रकार की अभीष्ट सिद्धियों को देने वाला हैl
यह अर्हं - अ से अरहंत और नमो लोए सव्वसाहूणं में साहू शब्द के ह कार को ग्रहण करके बना हैl इसलिए यह ऊँ कार की तरह पांच परमेष्ठी का वाचक हैl इसे सिद्ध परमेष्ठी का वाचक भी कहा है ।
अर्हं योग-योग का अर्थ जुड़ना होता हैl अर्हं मन्त्र के माध्यम से या णमोकार मन्त्र के माध्यम से अपने शरीर, मन एवं वचन को शुद्ध एवं ज्ञान से परिपूर्ण आत्माओं से जोड़ना " अर्हम् योग " कहलाता हैl जिसके फल स्वरूप अपने ही आत्म तत्व से जुड़ना होता हैl इसलिए यह आत्म योग / परमात्म योग भी हैl

अर्हम् योग = परमात्म योग = आत्म योग

सावधानी - अर्हम् योग करने से पहले पांच नमस्कार मुद्रा, स्थिर आसन और श्वासोच्छवास के द्वारा णमोकार मन्त्र को 9 बार पढ़ना जरुरी हैl इस प्रक्रिया को करने से शारीरिक रोग और मानसिक दुर्बलताओं को जीतने की अदम्य शक्ति प्राप्त होती हैl अर्हं योग सभी प्रकार की सांसारिक कामनाओ की पूर्ति तो करता ही है, साथ ही चित्त की स्थिरता करके आत्मिक सुख का आनंद भी प्रदान करता हैl</string>
</resources>
